Live 煎牛扒

宜家出緊去買材料
會去買兩舊水內既扒

記住買冰鮮，急凍解唔切凍

今晚先開始煎？

買探熱器做乜鳩

廚神仲唔係你

記得買厚切，無咁易good job

膠都廢事比

寧過生都唔好過熟

買肉櫃既比較好食

肉櫃簡出黎再包到咁

蒜頭 岩鹽 胡椒 屋企有 收隊

加油
燒熱左用中火慢慢煎好過

反正有溫度計

買舊靚牛油

好似唔夠厚
開最大火Sear 完就算啦

已經比左錢買

翻到去再影有幾厚 就咁睇一般

冇一寸都好難煮得到medium

西冷薄扒好似用唔著温度計喎 我淨係見人煎菲力先用温度計

咁我就唔用溫度計 靠自己

好易overcook

速戰速決

我覺得你買多塊超平扒做白老鼠試左先再煎好啲

留名

牛扒post必備

其實佢用咩火 唔見佢有講

屌我真係走去度

應該唔會overcook，放膽唔好成日驚唔熟就ok

呢個厚度底面加埋3分鐘左右
封完面轉中細火落牛油

利申9up

件野約8安士，差唔多6分厚
每邊一分鐘反兩次，每邊共兩分鐘
中大火一定係medium rare
如果要用溫度計係得嘅，側面插入去就得
6分厚西冷其實唔算好薄

好似無轉過，keep住中火？

不過佢用鑄鐵pan，所以無咁易過熟掛。如果用不銹鋼應該要較細少少

大火落鑊

每邊30秒 再封邊

巴打你個廚房好污糟

然後落thyme butter garlic

30秒太短

前後3分鐘 let it rest

好正啊屌你

共3分鐘？？祝你好運

core應該50度都冇

晏就食牛扒

加

速

個面煎得唔夠

切開睇下有幾生

你個咩pan黎 啲coating甩晒嘅
我真係唔敢食

好乾

生鐵黎

好污糟

神棍西冷

溫度計唔係咁用，要喺件牛則邊插入去
插唔夠深唔準

好jucy 好撚香

樓上識唔識架，溫度計要肛探先準

其實好多都眼不見為乾淨
你估出面好乾淨？

屌廢既 晒鳩我50$ led壞鳩左

神棍牛柳

樓主識食買呢隻扒

似三成

肉眼睇冇咁pink

樓主影埋咀嚼圖黎睇下

屌 諗起條窮撚

堅係乾
唔知係間凍肉唔掂定我改肉唔掂

我都係鳩買

有無牛扒教學LINK

住西環？

比你發現左

上面有youtube link

屌住西環有間咁正既凍肉鋪唔去買
走去一田

每邊30秒 色都上唔到
痴線嘥晒

個廚房如果煮開油煙嘢（通常係中餐），而又懶清油煙，都好難keep太乾淨，其實睇廚房有幾多油煙漬就大概估到有幾多高溫煮食習慣

你唔早D講

我老母好鐘意炸野 我都廢事食

邊間凍肉鋪？

小弟不材

上環有無邊間?

蘇杭街

罰你再整多次

仲有塊60$既未整

下次可以買埋迷迭香

我有買呀

心思思又想學

用花生油得嗎? 屋企無橄欖油

你個個百里香黎

係喎

剩係記得買thyme

最緊要有butter, thyme 同garlic (好似係

邊間 住西環

柴灣有無

西環友

想買靚扒豬零左右 邊度有西環 唔想去一田

百零*

你去睇醫生醫語癌先

Well done?

皇后大道西,中銀個位轉上去

張霖記如果無記錯個名

見好多人煎扒係原粒蒜頭唔剝
唔剝皮既原因係咩？

琴日慢煮既

Live 左

用火槍sear定用pan?

有進步
幾好

我之前冇煮過喎

真心

因為Gordon 無剝皮掛

佢話唔洗我咪跟佢

某個post 出現之後
呢邊即刻停左

其實有無巴打可以分享下慢煮，時間較幾耐同溫度係幾多度，最後火熗定pan？

我用55度 1小時
但最後用pan ,大火每邊一分鐘
但入面會熟熟地
食開一吋厚肉眼

一定係pan

想食

唔係火熗好d咩

無咁香

用pan 會成個廚房都香噴噴

巴打你慢煮用機煮？ 貴唔貴呀部機

建議白鑊燒到起煙，正反各廿秒收工。

我52度 1小時
上邊有圖
Pan脆好多
火槍整過一次不了
我慢煮完都牛油香草做sealing

介紹大家去西環士美菲街市入去電梯左手邊第二間凍肉鋪
見到幾個麻甩叔叔就啱
有angus, 有prime, 有angus prime, 有sirloin, ribeye, tenderloin
平到仆街
平時買親都起碼1.5寸厚
大學住宿舍食咗四年

可惜唔係西環

近我
咩價位

搭車去買都抵

佢賣angus$110一磅，prime$150一磅到，唔係好記得唔同部位幾錢，但係都差唔多

用邊款煎pan最好?

聽日去759買塊先

想問下大家買牛油買有鹽定冇鹽 上次亂揀
同埋係咪落多d牛油會多汁d?

首先牛油同汁係無乜關係
牛油方面我覺得煮餸無鹽會易用啲

講起慢煮
第一次同fd去間叫慢煮工房嘅餐廳試下幾特別

我屌，慢煮都可以煮到well done真係痴撚線，牛羊雞都係又硬又鞋

我揀有鹽

啲汁真係好正 用黎送飯食都得

不過釨肥

唔好食
似食橡膠

食到變雞翼肥閪

上anova官網799連運費
55度1小時 medium
我再用pan 加garlic n butter
買唔到rosemary無加 sear每邊45秒左右